[DIGIC_III.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DIGIC_III.JPG "fig:DIGIC_III.JPG")
**DIGIC**（），是[佳能公司为自己的](../Page/佳能.md "wikilink")[数码相机以及](../Page/数码相机.md "wikilink")[数码摄像机产品开发的专用数字影像处理器](../Page/DV.md "wikilink")，具体还可以分为处理相片的**DIGIC**芯片和处理[DV影像的](../Page/DV.md "wikilink")**DIGIC
DV**芯片。

在广告中和芯片上，DIGIC常出现为 **DiG\!C** 。

到目前为止，DIGIC处理器共有11代，DIGIC DV芯片有五代。

## 照相机用DIGIC

### DIGIC

最早的一代技术，最早出现在[Canon EOS
10D上](../Page/Canon_EOS_10D.md "wikilink")，之后陆续使用在诸如[Canon
PowerShot A520](../Page/Canon_PowerShot_A520.md "wikilink")，[Canon
PowerShot S1 IS等型号相机上](../Page/Canon_PowerShot_S1_IS.md "wikilink")。

### DIGIC II

DIGIC
II采用单芯片设计，这使得它可以通过减少零件来达到一个更加紧凑的设计。较上一代拥有较大的缓存，使用[DDR内存](../Page/DDR.md "wikilink")，加快了开机时间和对焦速度。

[佳能声称在其DSLR产品线上](../Page/佳能.md "wikilink")，DIGIC
II配合自己的[CMOS传感器改善了颜色](../Page/CMOS.md "wikilink")，锐度和自动白平衡。

在一些高端机型上率先使用，如[Canon EOS
400D等](../Page/Canon_EOS_400D.md "wikilink")。写入记忆卡速度可高达5.8
MB／秒。

DIGIC
II在2007年爆出被破解，使得一些装备其的消费类机器可以使用实时直方图，[RAW格式输出等高阶功能](../Page/RAW.md "wikilink")。

### DIGIC III

DIGIC III应用于Canon PowerShot G7、G9，A560，A570 IS及S5 IS上。

佳能在自己的[数码单反旗舰机型](../Page/数码单镜反光相机.md "wikilink")[Canon EOS-1D Mark
III上使用了两块DIGIC](../Page/Canon_EOS-1D_Mark_III.md "wikilink")
III芯片，使得可以达到每秒十张千万像素照片的连拍速度（与存储介质速度有关）。**EOS-1D Mark III**
也成为此时世界上连拍速度最快的[相机](../Page/相机.md "wikilink")。

#### 新功能

  - 面部识别与面部优先对焦优先曝光
  - 基于iSAPS数据库的自动场景识别，提供了更加快速的对焦和曝光组合

### DIGIC 4

2008年，佳能公司随[EOS 50D发布该款芯片](../Page/佳能_EOS_50D.md "wikilink")。 EOS
50D（2008年8月发布）与[Canon EOS 5D Mark
II](../Page/Canon_EOS_5D_Mark_II.md "wikilink")（2008年9月发布）采用DIGIC
4影像處理器。其後不少IXUS系列的相機也在用進DIGIC 4如 95 IS ，100
IS等等。2009年的APS-C专业机型EOS 7D和APS-H旗舰机型EOS-1D Mark IV采用了双DiG\!C
4来应对高速连拍。

佳能宣称的改进有：

  - 较之前芯片更快的图像处理速度
  - 增强了高感光度下噪声控制能力
  - 使用14位[RAW格式](../Page/RAW.md "wikilink")
  - LiveView时可进行面部侦测自动对焦
  - [H.264](../Page/H.264.md "wikilink") 1080p格式编码（只限以CMOS作為感光元件）

与之前的换代一个细节上的区别是，这一代直接使用阿拉伯数字来标注代数，而不是之前使用的罗马数字——亦即**DIGIC IV**的说法是非正式的。

### DIGIC 5

2011年9月，佳能公司宣佈PowerShot S100將會採用DIGIC 5處理器。其后EOS入门级别相机采用了该处理器。

#### DIGIC 5+

作为DIGIC 5的衍生增强版，佳能于2011年12月推出DIGIC 5+，首款产品EOS-1D X使用了两个该处理器和一个DIGIC
4(专门负责对焦和測光)，成为了现在自动对焦点最多，连拍速度最快的单镜头反光照相机。随后2012年的专业机型EOS 5D Mark
III和入门机型EOS 6D均使用了DIGIC 5+。佳能宣称该处理器比DIGIC 4快17倍，亦比DIGIC 5快3倍。

### DIGIC 6

2013年随小型数码相机Powershot SX 275 HS发布。

#### DIGIC 6+

在佳能EOS 5D Mark IV首次使用。

#### Dual DIGIC 6

在佳能EOS 7D Mark II首次使用，允許每秒連拍10張RAW及JPEG的照片，並專門為其智能主題分析系統額外的DIGIC
6處理器。在佳能EOS 5DS和 EOS 5DS R亦採用雙DIGIC
6處理器，有能力拍攝720p高達50fps的影片。

#### Dual DIGIC 6+

在佳能EOS-1D X Mark I首次使用，允許每秒連拍14張直至170張的RAW照片及可攝錄4K高達60fps的影片。

### DIGIC 7

在2016年推出的圖像處理器，現在已廣泛使用。

### DIGIC 8

在2018年佳能全新推出的圖像處理器，在EOS M50首次使用。

## 摄錄机用DIGIC DV

### DIGIC DV

### DIGIC DV II

DIGIC DV II是[Canon第二代的影片處理器](../Page/Canon.md "wikilink")，是DIGIC
DV的升級版，而DIGIC DV II是特別為了高清而設計，這一代的處理器能在短時間內處理大量高清的資料。

DIGIC DV II更加入雜訊消除技術，在低光環境下仍能拍攝清晰影像。

但在部分的標清拍攝器材亦會加入DIGIC DV II

### DIGIC DV III

2009年，佳能發表Legria數位攝錄機，其中高清數位攝錄機包括HF20、HF200、HFS10以及HFS100均採用DIGIC DV
III影像處理器。

### DIGIC DV 4

DIGIC DV 4處理器是在2013年推出的VIXIA / LEGRIA
G，R，和Mini系列攝錄一體機，以及當年的XA-20和-25專業攝錄一體機。佳能聲稱它能夠同時錄製MP4和AVCHD視頻流。
\[英直譯,歡迎修正\]

### DIGIC DV 5

DIGIC DV 5首次在 Canon XC10和Canon EOS C300 Mark II
看見，它們都宣布4月8日之前，正確的NAB展會。該XC10採用單DIGIC
DV 5，而C300 Mark II的採用了雙DIGIC DV 5的實現。兩者都能夠4K中的24，25，用4 30fps的：2：XF-AVC
H.264編解碼器2的色彩採樣。 \[英直譯,歡迎修正\]

## 修改固件

### CHDK

## 参见

  - [Nikon Expeed](../Page/Expeed.md "wikilink")
  - [Sony BIONZ](../Page/BIONZ.md "wikilink")
  - [Sony Exmor](../Page/Exmor.md "wikilink")

## 外部链接

  - [佳能“DIGIC”技术赋予数码相机新的灵魂](http://tech.sina.com.cn/roll/2003-06-01/2219193176.shtml)
    - 新浪科技
  - [Canon 的软件破解档替 Digic II
    相机带来新生命](http://cn.engadget.com/2007/09/12/canon-firmware-hack-unlocks-features-on-digic-ii-based-cameras/)
    - 瘾科技

[Category:佳能](../Category/佳能.md "wikilink")
[Category:ARM架構](../Category/ARM架構.md "wikilink")